\documentclass{ExpressiveCoverLetter}

\begin{document}

\coverletterheader[
    firstname=Mark,
    % middleinitial=,
    lastname=Drozdov,
    email=markdrozdov0@gmail.com,
    phone= +43-650-340-61-93,
    linkedin=mark-drozdov,
    % github=,
    % website=,
    % city=Vienna,
    % state=Austria
]

\vspace{0.10in}

Sehr geehrte Damen und Herren,

hiermit bewerbe ich mich auf die Position des Business Analyst/IT-Process Manager bei STI GmbH. In den letzten zwei Jahren habe ich als Junior Operations Specialist bei Smart Ident gearbeitet. Ich habe mich für diese Position entschieden, um praktische Erfahrungen zu sammeln und die Fähigkeiten anzuwenden, die ich derzeit an der Technischen Universität Wien erlerne. In dieser Zeit habe ich nicht nur praktische Anwendungen von Programmierung und Betriebsabläufen in einem technischen Startup kennengelernt, sondern auch an der Produktentwicklung und Kundenkommunikation teilgenommen, da die Rollen in einem kleinen Unternehmen selten klar definiert sind.

Als Junior Operations Specialist bei Smart Ident habe ich mich intensiv mit dem KYC- und KYB-Bereich aus verschiedenen Perspektiven beschäftigt. Ich war verantwortlich für die Kommunikation mit unseren Kunden (hauptsächlich aus der Banken- und Versicherungsbranche) und unterstützte sie bei der Integration der digitalen Lösung. Ich fungierte auch als Schnittstelle zwischen den Kunden und den Entwicklungsteams der Unternehmen, mit denen wir zusammenarbeiteten. Meine Aufgabe war es, die Bedürfnisse der Branche in produkttechnische Anforderungen zu übersetzen, um ein Produkt zu liefern, das die Probleme löst. Zu meinen Hauptaufgaben gehörte auch die Überwachung der Anwendungsleistung, um einen reibungslosen Betrieb des Systems sicherzustellen.

Gleichzeitig habe ich begonnen, an einem Projekt namens "susteam" zu arbeiten, bei dem wir den Prozess der Erstellung von Nachhaltigkeits- und ESG-Berichten für die Hotel- und Gastgewerbebranche digitalisieren und optimieren möchten. In meinen Rollen in der Produkt- und Geschäftsentwicklung war ich für eine Vielzahl von Aufgaben verantwortlich, von der Entwicklung über den Vertrieb bis hin zur Budgetierung. Diese Erfahrungen haben mich gut auf die ausgeschriebene Position vorbereitet.

Mit freundlichen Grüßen,

\vspace{0.05in}

Mark Drozdov

\end{document}